\documentclass[aspectratio=169]{beamer}

\usepackage{beamerouterthemeslidestech}

\title[IMPA Tex]{Modelo de IMPA Tex}
\author[Ryan Kevin]{Ryan Kevin}
\institute[IMPATECH]{Instituto de Matemática, Pesquisa e Tecnologia}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
    \frametitle{Título principal}
    \framesubtitle{Subtítulo de Teste}

    Este slide serve para testar:

    \begin{itemize}
        \item Cabeçalho
        \item Subtítulo
        \item Rodapé
        \item Numeração de páginas
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Segundo Slide}

    Texto qualquer para verificar alinhamentos.

    \vspace{1cm}

    \begin{block}{Bloco de Teste}
        Conteúdo do bloco.
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Título Longo dá erro}
    \framesubtitle{Um subtítulo um pouco maior para testes}

    \begin{enumerate}
        \item Item 1
        \item Item 2
        \item Item 3
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Análise Numérica}
    \framesubtitle{Implementação de Métodos}
    
    Teste de layout para tópicos de programação:
    \begin{itemize}
        \item Otimização de arrays
        \item Resolução de sistemas lineares
        \item Automação de rotinas de cálculo
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Cálculo Vetorial}
    \framesubtitle{Integrais de Linha e Teorema de Green}

    Este slide adiciona volume à apresentação. O Teorema de Green estabelece a relação entre uma integral de linha ao redor de uma curva fechada simples e uma integral dupla sobre a região plana delimitada por essa curva.
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Probabilidade e Estatística}
    \framesubtitle{Distribuição de Poisson}

    Verificando o comportamento da barra de progresso na metade da apresentação.
    \vspace{0.5cm}
    
    \begin{block}{Definição}
        Útil para modelar o número de vezes que um evento ocorre em um intervalo contínuo (de tempo ou espaço).
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Termodinâmica Aplicada}
    \framesubtitle{Expansão de Gases}

    \begin{itemize}
        \item Leis da Termodinâmica
        \item Transformações isobáricas e isocóricas
        \item Cálculo de trabalho realizado pelo gás
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Marco Regulatório da Internet}
    \framesubtitle{Simulação e Debates Internacionais}

    Texto de preenchimento simulando um slide de ciências humanas ou relações internacionais, discutindo o papel de diferentes países na regulamentação digital.
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Estruturas Fonéticas}
    \framesubtitle{International Phonetic Alphabet (IPA)}

    Penúltimo slide para garantir que a barra de progresso esteja quase tocando a borda direita da tela, deixando um pequeno espaço para o último frame.
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Conclusão}

    Obrigado!
\end{frame}

\end{document}